随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了微信小程序考试系统的开发全过程。通过分析微信小程序考试系统管理的不足，创建了一个计算机管理微信小程序考试系统的方案。文章介绍了微信小程序考试系统的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本微信小程序考试系统管理员功能有个人中心，用户管理，考试资料管理，用户交流管理，试卷管理，留言板管理，试题管理，系统管理，考试管理等。用户可以注册登录，查看考试资料，参加考试等。因而具有一定的实用性。

本微信小程序考试系统，后台采用SSM框架，MYSQL数据库设计开发，微信小程序用微信开发者工具开发，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得微信小程序考试系统管理工作系统化、规范化。本系统的使用使管理人员从繁重的工作中解脱出来，实现无纸化办公，能够有效的提高微信小程序考试系统管理效率。

关键词：微信小程序考试系统；SSM框架；MYSQL数据库
